\section{Durchführung}
\subsection{Einrichtung der Entwicklungsumgebung}
Für die Entwicklung wurde zunächst die notwendige Umgebung durch Installation von PHP, Composer und dem Laravel Installer eingerichtet sowie Docker-Container für PHP und PostgreSQL mithilfer der CLI \textit{sail} gestartet, sodass die Anwendung lokal über einen Webserver erreichbar ist. 
Anschließend wurde ein Standard-Laravel-Projekt mit integriertem Vue-Frontend initialisiert und die Entwicklungsumgebung durch die Einrichtung der IDE Neovim mit entsprechenden Plugins für Intellisense und Autovervollständigung konfiguriert.
Zusätzlich wurde ein Git-Repository auf der Plattform GitHub erstellt, um den Quellcode versionskontrolliert zu verwalten und eine strukturierte Weiterentwicklung sowie Integration mit der Staging-Umgebung zu ermöglichen. 
Das Github-Repository ist oeffentlich und kann unter folgender URL eingesehen werden: \textit{\url{https://github.com/D1mebag1337/ats-app}}
\subsection{Erstellung der Datenbankstruktur mittels Migration}
Zunächst wurden die Datenbankzugangsdaten in der .env-Datei konfiguriert. 
Anschließend wurden Migrationen und Modelklassen für die relevanten Entitäten (z. B. Nutzer, Bewerber, Stellen und Bewerbungen) erstellt und mit den entsprechenden Strukturen und Logiken befüllt. 
Abschließend wurden die Migrationen ausgeführt, um die Datenbanktabellen automatisch zu erzeugen.
Die Migration und Erstellung der entsprechenden Modelklassen erfolgte mithilfe der CLI \textit{sail}.
\subsection{Implementierung der Benutzeroberflächen}
Im Rahmen der Implementierung wurden zentrale Benutzeroberflächen für Bewerber:innen und Recruiter:innen entwickelt. 
Die Landing Page stellt neben allgemeinen Informationen eine dynamische Übersicht offener Stellen bereit, die aus der Datenbank geladen und als Karten dargestellt werden. 
Zu jeder Stelle kann eine Detailansicht mit Aufgaben, Anforderungen sowie einer Weiterleitung zum Bewerbungsprozess aufgerufen werden.
\newline
Die Navigation ermöglicht den Zugriff auf Login- und Registrierungsfunktionen und passt sich nach der Anmeldung rollenbasiert an. Für die Authentifizierung wurde eine kombinierte Login- und Registrierungsseite umgesetzt.
\newline
Das Recruiter-Dashboard bietet eine tabellarische Übersicht aller Bewerbungen mit der Möglichkeit, Statusänderungen vorzunehmen und Bewerbungsunterlagen gesammelt herunterzuladen. 
Ergänzend wurde ein Formular zur Erstellung und Bearbeitung von Stellenanzeigen implementiert, das strukturierte Eingaben sowie Validierungen wie Wortlimits unterstützt.
\newline
Für Bewerber:innen steht ein Formular zur Verfügung, das die Bewerbung auf Stellen inklusive Upload relevanter Dokumente ermöglicht. 
Dabei werden teilweise vorhandene Profildaten übernommen und eine DSGVO-konforme Einwilligung zur Datenverarbeitung eingeholt.
\subsection{Implementierung der Geschäftslogik}
Im Backend wurde die Anwendungslogik mittels Laravel-Controllern umgesetzt. 
Für die Authentifizierung wurde ein eigener Controller implementiert, der auf einem angepassten User-Modell basiert und Login sowie Registrierung mit Passwort-Hashing und Session-Handling realisiert.
\newline
Das Routing wurde zentral in der Datei \textit{web.php} definiert und über Middleware abgesichert. 
Dabei erfolgt eine Trennung in öffentliche, rollenbasierte sowie authentifizierte Bereiche. 
Recruiter:innen können Stellenanzeigen verwalten, während Bewerber:innen Bewerbungen erstellen und einreichen können.
\newline
Die Verwaltung von Stellenanzeigen erfolgt über einen Controller, der vollständige CRUD-Funktionalitäten inklusive Validierung bereitstellt. 
Eingaben wie Aufgaben und Anforderungen werden strukturiert verarbeitet und teilweise als JSON gespeichert. 
Bewerbungen werden über einen separaten Controller verarbeitet, der unter anderem Dateiuploads validiert, Daten speichert und den Download von Bewerbungsunterlagen ermöglicht. 
Statusänderungen werden dabei anhand definierter Zustände überprüft und gespeichert.
\newline
Das Dashboard stellt abhängig von der Nutzerrolle entweder alle Bewerbungen oder nur eigene Bewerbungen dar. 
Die Datenmodelle wurden an projektspezifische Anforderungen angepasst, beispielsweise durch benutzerdefinierte Primärschlüssel und Validierungslogiken. 
Zugriffsrechte werden über Rollenprüfungen innerhalb der Controller sichergestellt.
\newline
Technisch wurde entschieden, hochgeladene Dokumente direkt in der Datenbank zu speichern, anstatt das Dateisystem zu verwenden. 
Die Datenübertragung zwischen Backend und Frontend erfolgt über Inertia.js, wodurch auf separate API-Aufrufe verzichtet werden kann. 
Zusätzlich werden serverseitige Validierungen, wie Wortbegrenzungen und Dateigrößenprüfungen, umgesetzt.
\subsection{Manuelle Tests und Staging-Tests}
Für die Bereitstellung einer Testumgebung wurde die Anwendung über Laravel Cloud deployed und mit einem Git-Repository verknüpft. 
Änderungen im Code werden bei einem Push automatisch synchronisiert, erfordern jedoch ein manuelles Deployment, um aktiv geschaltet zu werden.
Die Test-Applikation ist unter folgender URL zu erreichen: \textit{\url{https://ats-app-main-ecu5k9.free.laravel.cloud/}}
\newline
Zur Validierung der Funktionalitäten wurde in der Staging-Umgebung ein Admin-Benutzer eingerichtet, über den zentrale Funktionen der Recruiter-Rolle getestet werden können. 
Für die Bewerberrolle besteht die Möglichkeit, eigenständig Testkonten über die Registrierungsfunktion mit beliebigen Dummy-Daten zu erstellen, sodass auch diese Nutzerperspektive geprüft werden kann.
