\section{Evaluation und Reflexion}
\subsection{Evaluation}
Die im Kapitel 2.2 definierten Funktionalitäten konnten größtenteils erfolgreich umgesetzt werden. 
Eine Ausnahme bildet der geplante Passwort-Reset-Prozess für Bewerber:innen und Recruiter:innen, der im Rahmen des ersten MVP noch nicht implementiert wurde.
\newline
Im Zuge manueller Tests traten vereinzelt technische Fehler auf, darunter fehlerhafte HTTP-Methoden, Inkonsistenzen zwischen Datenbanktabellen und PHP-Modellen sowie Routing-Probleme. 
Diese konnten im Verlauf der Entwicklung behoben werden. 
Ein aktuell noch bestehender Fehler besteht darin, dass Bewerber:innen mehrere Bewerbungen für dieselbe Stelle einreichen können. 
Diese Einschränkung wird in einer folgenden Iteration (MVP 2) adressiert.
\newline
Zusätzlich kam es zu Problemen im Deployment-Prozess in der Staging-Umgebung (Laravel Cloud), die auf hart kodierte Pfadangaben zurückzuführen waren. 
Dadurch konnten benötigte Verzeichnisse in der Zielumgebung nicht korrekt gefunden werden. 
Diese Problematik wurde identifiziert und entsprechend angepasst.
\newline
Die definierten nicht-funktionalen Anforderungen (vgl. \ref{tab:performance}, \ref{tab:wartbarkeit}, \ref{tab:sicherheit})
konnten weitgehend eingehalten werden. Unit-Tests sowie eine vollständige Dokumentation wurden im Rahmen des MVP 1 noch nicht umgesetzt, sind jedoch für eine spätere Phase vorgesehen, sobald ein stabiler Systemzustand erreicht ist.
\newline
Die durchgeführten manuellen Tests bestätigen die Funktionsfähigkeit der zentralen Anwendungsprozesse. 
Dazu zählen insbesondere die Erstellung und Verwaltung von Stellenanzeigen, die dynamische Aktivierung und Deaktivierung von Stellen, die Benutzerregistrierung und Authentifizierung sowie rollenbasierte Zugriffskontrollen. 
Darüber hinaus wurden der Bewerbungsprozess inklusive Dokumentenupload und Validierung, die Darstellung von Bewerbungen im Recruiter-Dashboard sowie die Änderung und konsistente Anzeige von Bewerbungsstatus erfolgreich überprüft.
\newline
Zusammenfassend entspricht der entwickelte MVP 1 in weiten Teilen den geplanten Anforderungen und bildet die zentralen Kernprozesse eines Bewerbermanagementsystems funktionsfähig ab.
\subsection{Reflexion}


